［幫推］想成功三罷嘅入嚟傾下，唔想再失去前線手足

有無諗過點解香港一直都搞唔起三罷？

罷學，問題應該唔大，有各大專學生會同中學關注組統籌

罷巿，罷到工個巿自然收皮

所以問題喺罷工到

外國罷工嘅其中一個重要原素係工會，呢樣都係香港欠奉嘅野，好多人驚得自己一個罷其他人唔跟會被炒收皮

但問題又嚟啦，好多手足成日話要拆大台，咁工會又算唔算係大台？

為此，我有個諗法，之前有其他巴打提過，就係分返唔同行業各自成立自己嘅公會，但唔需要一個大公會去統一，改為成堆工會主席坐低傾罷工安排，再向下傳達行動內容，咁工會會員喺會內見到夠多人跟機自然會突破心理關口，仲可以利用羊群心理拉埋啲1516嘅人一齊join

工會嘅平台，可以係tg group, fb group, apps乜都得，但更重要嘅係工會框架本身

拋磚引玉，歡迎各路巴絲提供更好嘅方案

全民三罷

實現真正嘅

光復香港
時代革命

自推

大罷工=和理非核武

推

之前三罷有人搞過行業tg group
唔work
主要真係太分散根本無得同公司deal
炒嘅炒照肺嘅照肺

幫推1

幫推2

幫推3

幫推4

幫推5

幫推6

香港嚟講
我認為三罷需要至少一個月前籌備（香港人要請假呀）
而且時段以2-3日為目標（香港人請唔到咁多假呀）
老中青反而易話為啲
但中小學想參與難度會高（淨喺藍絲紅底屋企都咪使指意唔返學呀）
所以日期應該定喺假日後（方便各區手足配合凌晨起癱瘓各地交通）
宣傳必須持續進行
提前咁耐籌備亦可以比老闆家長少一個籍口話影響乜影響物（比各大公司例如四大提出彈性處理）

點解要同公司deal?

太分散我都認同，所以點樣組織到先係最大問題，靠我地後生搞好易就變左圍爐取暖

第二日就收warning/大信封 點唔deal?
無返咁上下牙力組織點迫公司唔可以秋後
你估真係個個打風流工咩
月月交租

工會組織夠大根本唔需要太擔心公司夠膽做啲乜

所以唔係deal定唔deal嘅問題，問題係點先組織到一個夠大嘅公會

咁大型嘅三罷的確要提前好多做大型文宣，朝早18區自行開花已可癱瘓本區交通 ，變相逼人罷工

一開始2-3日我都認同，等行順左先再擴大罷工嘅規模

中小學嘅話，18區朝早開花搞到停課就可以返屋企坐

但工會係確保到參與人士之間嘅互信，信大家會罷工，亦可加快文宣速度

絕對認同要好長時間去籌備

工會性質大好多喎
淨係用tg group咁細規模 實死啦
仲要最前線果D要有大規模工會活動先會夠薑出去

論三罷先設條件 午間集會

大工會應該先由社福界開始？

工會本身作用就係組織行動/做deal嘅代言人
佢講嘅野同做嘅野都代表工會所有成員先有個牙力
外國又有法律效力唔炒得你
唔係搞個會嚟托柒？

香港就係無呢樣野
工司聽到搞會第一個炒你
我明你想學學民間記者會咁搞行業公會
但係咁搞根本唔知自己公司有幾多同路人
無意思

當你夠團結炒一辭十都好 老闆都未必會驚
因為公司仲有大半人都係租租月光族/收成期藍絲廢
仲慳一大筆補水人工添

只可以話個方向唔係工會
利申幾次三罷我都有罷仲係真罷無請假
成個office得我一個 講明再罷會炒 咁點？
我租租 唔係話唔撈就唔撈

大台既意思係指佢帶領運動既走勢同方向,
而大部份人都會跟隨個領袖/大台

但如果個工會只係負責統籌罷工,
咁就算個工會大到跨界別都好, 都唔應該叫做大台